總的來說，這些沉積物中的微生物(在某些地方可能延伸到海底以下幾公里)所消耗的能量，僅佔海洋上層200米深處所消耗能量的十分之一。 “殭屍”微生物重新定義生命的能量限制Jordana Cepelewicz | 2020年8月12日|量子雜誌 
 一項對1300萬至近1.02億年前的海底沉積物的分析發現，沉積物中幾乎所有的微生物都只是處於休眠狀態，而不是死亡。 這些古老的海底微生物在1億多年後醒來，卡羅琳·格蘭林，2020年7月28日，科學新聞 
 火山、變質岩和侵蝕沉積物中的碳氧化都會向天空排放二氧化碳，而與硅酸鹽礦物的化學反應則會將二氧化碳清除，並將其埋為石灰岩。 地球氣候如何自然變化(以及為什麼現在的情況不同)|霍華德·李| 2020年7月21日|量子雜誌 
 他還利用了自己的潛水經驗，鑿開高山城堡湖的冰，然後游到100多英尺以下的湖底收集沉積物樣本。 他在南極洲的冰層下發現了“富饒的島嶼”史蒂夫·納迪斯，2020年7月20日，量子雜誌 
 成千上萬的腕足類動物化石聚集在曾經被海洋覆蓋的沉積物中。 管狀海洋生物可能是已知最古老的寄生蟲喬納森·蘭伯特2020年7月13日|學生科學新聞 
 大瓶子被放在一個柳條籃子裡，這樣沉澱物就可以沉到底部。 當心! 一場精釀啤酒革命席捲了法國|傑夫·坎帕尼亞| 2013年12月2日|每日野獸 
 在乾旱時期，腳印會發酵，當雨水再次到來時，它們被保存在沉積層和泥漿下。 294恐龍曾經在玻利維亞的這面牆上行走|Nina Strochlic | 2013年10月24日|每日野獸 
 他在國家公園管理局從事“侵蝕和泥沙控制”工作。 2012年10月30日，颶風桑迪將華盛頓特區變成了一座鬼城 
 同樣的防洪堤防止了洪水，也阻止了河流泥沙自然補充土地。 英國石油公司78億美元的深水地平線石油洩漏協議對路易斯安那州沒有任何幫助 
 攜帶著豐富沉積物的淡水不再到達並補充三角洲。 海灣的下一場災難多米尼克·布朗寧| 2010年6月11日|每日野獸 
 當沉積物豐富時，會在靠近頂部的地方發現輕結構的鑄模。 臨床診斷手冊|詹姆斯·坎貝爾·託德 
 當大量的時候，膿形成一種白色沉澱物，宏觀上類似無定形磷酸鹽。 臨床診斷手冊|詹姆斯·坎貝爾·託德 
 在淋病中，淋病球菌有時會在沉澱物中發現，但更常見的是在“淋病絲”或“飛蚊”中。 臨床診斷手冊|詹姆斯·坎貝爾·託德 
 沉積物中含有少量透明的細顆粒鑄模和偶爾出現的紅細胞。 臨床診斷手冊|詹姆斯·坎貝爾·託德 
 沉積物中通常含有豐富的無定形磷酸鹽、三磷酸和尿酸銨晶體。 臨床診斷手冊|詹姆斯·坎貝爾·託德